葉巧琦批評由特首指派法官處理國安法案件等同「人治」

港區國安法草案規定香港特區設立國家安全委員會，委員會內設立國家安全事務顧問，由中央政府指派；律政司亦要設立專門檢控部門，負責國家安全犯罪案件的檢控工作。

大律師公會副主席葉巧琦說，如果律政司處理國安案件的部門需要向「國家安全事務顧問」徵詢意見或接受提點，憂慮律政司既有的司法獨立刑事檢控程序和準則，會受到「國家安全事務顧問」的外來影響。

葉巧琦批評，由行政長官指派法官負責處理危害國家安全案件，對香港的司法獨立破壞相當大，等同是「人治」，質疑只是指派「聽話」的法官處理相關案件。她說，法官只會按法律原則審理案件，沒有理由由司法機構以外的某一個人，指定某一個法官才能審理某一類案件，破壞一直以來、行之有效由終審法院首席法官，根據法律才能指派法官的制度。

另外，中央在香港設立的「駐港國家安全公署」在特定情形下對極少數危害國家安全案件行使管轄權。葉巧琦認為，有關寫法並不清晰，質疑草案未有介定何為「極少數」，「公署」是否受香港法律規管，所指的「管轄權」是否包括執法權等。

本身法庭啲官都係咁樣做法
根本香港所謂法治就唔存在

借個位 立會事實處

張舉能
唔知邊撚個投贊成呢

大律師公會班法治撚仲典下典下好嬲好嬲

張舉撚點黑哨大律師都仲搵到錢
由特首指派法官處理國安法案件, 根本唔可能比香港律師跟case

好似香港司法制度本身完全無事咁

就算紅官狂屈人坐監
under香港司法制度班律師大把錢袋
平時就連法援case都難搶(我指新牌仔)

佢地就係靠法治呢個名搵食同搵自尊心

以前D法官係點都會係立法會批，但今次唔係

Push

郭榮鏗話立法會唔應該反對特首任命嘅法官